Pour maximiser le nombre de joueurs et contributeurs externes potentielles, le jeu doit avoir une interface en anglais.
Bien entendu, tout le monde ne parle pas anglais et certains parlant anglais préfèrent une autre langue.
Il serait donc bien d'utiliser un système pour permettre la traduction dans d'autres langues.

\begin{itemize}
\item
  \href{https://www.gnu.org/software/gettext/}{GNU gettext} :
  une libraire C,
  utilisable dans d'autres langages (Python, Java, etc),
  très utilisée,
  multi-plateformes,
  traductions au \href{https://www.gnu.org/software/gettext/manual/html_node/PO-Files.html}{format PO} (éditable avec un simple éditeur de texte, géré d'une manière spécifique par exemple par \href{http://poedit.net/}{Poedit}, \href{http://virtaal.translatehouse.org/}{Virtaal}, \href{https://wiki.gnome.org/Apps/Gtranslator}{Gtranslator} et \href{https://www.kde.org/applications/development/lokalize/}{Lokalize}),
  \href{https://github.com/abergmeier/emscripten-libs/tree/master/gettext}{géré par Emscripten}
\item
  \href{http://doc.qt.io/qt-4.8/linguist-translators.html}{Qt Linguist} :
  librairie C++,
  intégré à Qt,
  multi-plateformes
\end{itemize}
